越南父子成「真人版泰山」，荒山野嶺生活41年，不知世上還有人

面對壓力頗大的現代社會，我們有時候會有逃入深山老林裡的衝動，再也不問世事。半個世紀前，卻真實存在著這樣的一對越南父子。父親為逃避戰亂，帶著2歲的兒子而在前往原始叢林，上演了長達41年的「荒野求生」簡直就是「真人版泰山」。

原來，在上世紀六七十年代的時候，還不像現在這麼安穩，此時越南的何文坦 (Ho Van Tanh) 剛剛從部隊中退役，他回到家中與妻兒團聚，渴望從此以後能與家人平穩、幸福地度過餘生。然而戰爭遠遠超出了何文坦的預期，在戰爭白熱化階段，一場意外奪走了他的妻子與幾個孩子。

而此時的何文坦正好帶著年僅兩歲的小兒子何文朗 (Ho Van Lang)出門辦事，這才躲過，但是妻兒的去世讓何文坦不能接受，他望著原本幸福美滿的家庭頃刻間變為一片焦土，不由地坐在地上失聲痛哭。

至親之人的離開讓何文坦明白了許多，戰爭並不是不上戰場就能夠逃避的。另一方面，也讓他更加珍惜與自己一同倖存的唯一兒子何文朗。

為了能使自己與兒子何文朗遠離戰火，經過一番思考之後，何文坦決定帶著兒子去原始森林生活，那裡人跡罕至，也必不會有戰爭的出現。

來到原始叢林中後，何文坦利用自己曾經在部隊中學到的生存技能比如取水、捕食、生火，用樹皮製作「衣服」保暖防寒。青蛙、老鼠、蛇、野果等等都能成為他們享用的「美食」。除此之外，每完成一次日月交替，何文朗就在石頭上畫一條豎杠，以此計算他們在樹林裡度過的時日。

隨著兒子一天天地長大，他並沒有將原始叢林之外的事情告訴何文朗，而是將自己的求生技能一一傳授給兒子，希望兒子能夠遠離人世，在這片叢林之中一直生活下去。

在此環境下長大的何文朗對外界一無所知，他甚至不知道這世界還有除了自己和父親以外的人類存在，他也會像其他動物那樣懼怕人類，見到人類就立即逃跑，也會像一般生物那樣融入到原始森林的生態系統中來，成為「動物世界」的一份子。

後來，隨著何文坦一天天地老去，何文朗逐漸接過了父親「養家糊口」的重擔，承擔起了捕獵、打理兩人日常起居的責任，成為了這片森林新的主人。

然而，在荒山野嶺生活了41年後的2013年，這對「荒野求生父子」還是被當地居民發現了，此時的何文坦已經是一位年過八旬的老人了，而兒子何文朗也在此時終於得知自己「同類」的存在，也瞭解了繁榮、文明的人類社會。

在充分徵求了父子兩的想法和意願之後，在當地政府與居民的幫助下為父子兩在村子上重新修建了新的房屋，並讓父子二人在當地醫院做了全面的檢查。

在回歸普通人類生活後的父子兩發現，常年生活在叢林中的他們相比普通人身體更加健碩、敏捷，但缺乏對於人類中經常出現病毒的免疫力，因而不可避免地經常生病，但得益于兩人健康的身體，他們最終還是適應了新的生活。

作為群居型動物，何文坦帶著兒子脫離人類的做法是值得商榷的，雖然能夠短暫地逃避戰亂，但是他們也因此失去了與人交流、尋找愛情、實現自我價值的機會。

選擇逃避現實遠離人類社會在古代還有可實踐性，現代社會人類的足跡遍佈全球各個角落，讓隱居山林也變得遙不可及

常年生活在叢林中的他們相比普通人身體更加健碩、敏捷，但缺乏對於人類中經常出現病毒的免疫力，因而不可避免地經常生病，但得益于兩人健康的身體，他們最終還是適應了新的生活。

但佢地咁多年係森林到生活 都冇咩事
城市生活隨時可以令佢地死亡

竹鼠 同埋一定無牙

靚仔=即刻溝到鬼妹
唔靚仔=咁

其實呢類人響末世生存率高過我地城市人百倍

應該發展得好快, 先會有人去到當時嘅原始森林

長期戴口罩咁戴返357年一除即死

咁佢有冇性慾？
見到女人仲有冇興趣？
定係覺得同自己唔同好核突？
究竟呢d野係本身存在喺我地的基因
定係被社會「教導」出黎

屎眼就有

咁多動物, 隨便

了解咗點樣打飛機先 Ok ?

啲牙好核突原始人無保養就係咁，隨時死喺隻牙度

竹鼠

睇到d相嚇親

點剪頭髮

動物性交本能黎

勁

問題係其他動物都可以從本身的群體中隔離出黎觀察
唯獨係人類冇可能被隔離觀察
而人類又一向被視為與眾不同的物種

咁人類究竟係咪真係同其他動物一樣都有性交本能？
有性慾識得自己打飛機？

第一張相以為佢斷手

拎刀

中間嗰張有冇人覺得似劉馬車